【逆權運動】陳啟宗最強藍絲上身 聲稱97金融危機獲北京支持 喻社會事件為文革

【逆權運動】陳啟宗最強藍絲上身 聲稱97金融危機獲北京支持 喻社會事件為文革
35分鐘

陳啟宗報告萬字鴻文抨擊示威者及香港。

恒隆地產（101）主席陳啟宗繼早前在業績會批評示威者後，在「致投資者的信」近萬字文中，在業務以外夾雜着對社會各界的批評，並稱「文化大革命已經重現，就在眼前」，本報現摘錄如下：

批評示威者：

「提到過去七個月發生的一切是徹底的瘋狂，與過去數十年來在世界各地發生的重大騷亂，如倫敦、巴黎、巴塞羅那、紐約市等的相比，暴力行徑更為殘暴。這是何等愚蠢！但自由主義政治往往是非理性的。為了某種意識形態、宗教信仰或政治制度，有些人會大灑金錢、賭上前途，以換取一點點東西。」

「與其說他們的目標是改變香港的政治制度，倒不如說是想改變國家的政治制度。如果他們在後者上取得成功，他們還會想要香港獨立嗎？絕對不會！這清楚說明，這些激進分子的最終目的並非要推翻香港，而是推翻北京。有鑑於此，中央政府怎能不萬分小心處理我們的問題！」

「與僅僅六年前相比，這次的示威組織者將運動推到更高的水平。一位博學之士告訴本人，當中採取的戰術和應用的科技屬於世界最精密之列。若說這些人沒受過世界級的專家訓練，實在難以令人置信。很多觀察者都對這些幫助的來源下了相同的結論。」

讚揚警察：

「就我們的城市而言，有些微相似的情況要追溯到1967年的暴動。那時本人在香港，正要上大學。當年的動盪比較受控；這次騷亂則更廣泛。當年的警察毫不留情，迅速把暴亂分子鎮壓下來；這次警察卻極其克制，所以街頭的暴力分子更為膽大。一個年輕人怎可以把汽油潑向一個陌生人，然後點火！還有其他類似的暴行。同樣嚴重的是，許多本來理智的市民居然會縱容這種非理性的罪行。」

讚揚遊客：

「去年，本人在海南島結識了一對相對富裕的夫婦。他們曾經每月都會來香港一趟度週末。他們入住五星級酒店，品嚐不同的美食，然後帶着年幼的兒子到香港迪士尼樂園或海洋公園（另一主題樂園）。太太去購物時，丈夫則在網上瀏覽並為太太支付賬單。全家人不時到藥店買些藥品，去醫務所接種疫苗，有需要時會去看牙醫。他們對我們的街道十分熟悉，認識的本地餐廳可能比本人還多。作為一名香港市民，得悉他們每月來港短遊，本人表示感謝。他們是否光顧本公司的購物商場或時常出入我們租戶的餐廳都是其次；他們正撐起本港的經濟。」

稱香港人心理失衡：

「數十年來，香港人普遍看低內地人，因為內地人曾經貧窮。但在短短的時間內，許多來自內地的人現在已比我們富裕得多。對於很多來港工作或定居的內地人來說，確實是這樣。高級餐廳裏擠滿了說普通話的人。過去，他們居住在北角和觀塘等中產地區；現在他們也住在港島半山或南區。以往我們只見他們在旺角之類的地方購物；現在他們在中區走動，往往比本地人穿戴得更好。這些現象令某些香港人心理失衡。那些曾經被我們 — 當然不包括本人！ — 看低的人，現在不知何故在我們之上。從看不起到妒忌，這種變化對許多人來說實在是太快也太難以接受了。」

將疫情對經濟影響歸咎社會事件：

「因近期動盪遭受的經濟影響也將即時浮現。今年和明年的本地生產總值增長將無可避免地放緩，甚至收縮。許多香港市民將會失業，每個人都會受苦。如果不是因為最近的紛擾，來港置業的內地富裕人士有可能會越來越多。」

批評英國人偽善：

「從歷史可知，英國人最懂得如何利用人性的弱點而從中得益。這就是為何英國在印度只有約20萬人，而當中僅約10%為官兵，卻能成功管治當地逾3億人口達200年。這也是為何他們能夠自1841年起，在中國地區經歷了一次又一次動盪時，仍能在香港順利發展。英國人成功的一個關鍵在於他們把偽善拿捏得爐火純青。」

稱傳媒難理解恒隆商業模式：

「精明的專業分析員一直以這種方式（興建商業物業賺租金收入）來評估我們，而本地報章報道則是另一回事。由於物業銷售對我們而言實為次要，且偶有成交，將有關收入與我們穩定的租金收入併起來看，只會令真相模糊。但由於香港大多數地產同業都主要依賴物業銷售，傳媒也以此衡量我們的表現。數十年來，我們已從那種模式轉型至投資主導的地產商。由於我們仍然偶爾銷售物業，傳媒因而感到困惑。我們明白期望本地記者理解這種細微差別是徒勞的。」

聲稱97年獲北京支持抵抗沽空機構：

「他們（沽空機構）已沽空港元，準備獲取巨額利潤。對於我們的城市而言，可幸時任香港行政長官董建華先生在北京的支持下，採取果斷行動來抵抗狙擊並獲取勝利。否則，我們的經濟會陷入萬劫不復之地，或許需要十年的光景才能復甦。」（編按：曾蔭權早年受訪時提到香港政府入市後才通知中央財政部，對方並無表示任何意見，當晚國務院總理朱鎔基公開表示會全力支持香港，整個過程都是自己安排。）

睇錯陳啟秦

美國人陳啟宗

Too long didn’t read
最怕藍絲彈出彈入，佢作哂文就好做，將來直接清算